ЕСЛИ СТРОКА FREEZE_SUPPORT() ПРОПУЩЕНА, ТО ПОПЫТКА ЗАПУСТИТЬ ЗАМОРОЖЕННЫЙ ИСПОЛНЯЕМЫЙ ФАЙЛ ВЫЗОВЕТ RUNTIMEERROR.

ВЫЗОВ FREEZE_SUPPORT() НЕ ДЕЙСТВУЕТ ПРИ ВЫЗОВЕ В ЛЮБОЙ ОПЕРАЦИОННОЙ СИСТЕМЕ, КРОМЕ WINDOWS. КРОМЕ ТОГО, ЕСЛИ МОДУЛЬ НОРМАЛЬНО ЗАПУСКАЕТСЯ ИНТЕРПРЕТАТОРОМ PYTHON В WINDOWS (ПРОГРАММА НЕ БЫЛА ЗАМОРОЖЕНА), ТО FREEZE_SUPPORT() НЕ ДЕЙСТВУЕТ.

MULTIPROCESSING.GET_ALL_START_METHODS()¶
ВОЗВРАЩАЕТ СПИСОК ПОДДЕРЖИВАЕМЫХ МЕТОДОВ ЗАПУСКА, ПЕРВЫЙ ИЗ КОТОРЫХ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ ПО УМОЛЧАНИЮ. ВОЗМОЖНЫЕ МЕТОДЫ ЗАПУСКА: 'FORK', 'SPAWN' И 'FORKSERVER'. В WINDOWS ДОСТУПЕН ТОЛЬКО 'SPAWN'. В UNIX ВСЕГДА ПОДДЕРЖИВАЮТСЯ 'FORK' И 'SPAWN', ПО УМОЛЧАНИЮ — 'FORK'.

ДОБАВЛЕНО В ВЕРСИИ 3.4.

MULTIPROCESSING.GET_CONTEXT(METHOD=NONE)¶
ВОЗВРАЩАЕТ ОБЪЕКТ КОНТЕКСТА, КОТОРЫЙ СОДЕРЖИТ ТЕ ЖЕ АТРИБУТЫ, ЧТО И МОДУЛЬ MULTIPROCESSING.

ЕСЛИ METHOD — NONE, ТО ВОЗВРАЩАЕТСЯ КОНТЕКСТ ПО УМОЛЧАНИЮ. В ПРОТИВНОМ СЛУЧАЕ METHOD ДОЛЖЕН БЫТЬ 'FORK', 'SPAWN', 'FORKSERVER'. ВОЗНИКАЕТ VALUEERROR, ЕСЛИ УКАЗАННЫЙ МЕТОД ЗАПУСКА НЕДОСТУПЕН.

ДОБАВЛЕНО В ВЕРСИИ 3.4.

MULTIPROCESSING.GET_START_METHOD(ALLOW_NONE=FALSE)¶
ВОЗВРАЩАЕТ ИМЯ МЕТОДА ЗАПУСКА, ИСПОЛЬЗУЕМОГО ДЛЯ ЗАПУСКА ПРОЦЕССОВ.

ЕСЛИ МЕТОД ЗАПУСКА НЕ БЫЛ ИСПРАВЛЕН И ALLOW_NONE СОДЕРЖИТ ЛОЖНОЕ ЗНАЧЕНИЕ, ТО МЕТОД ЗАПУСКА РЕМОНТИРУЕТСЯ ПО УМОЛЧАНИЮ И ВОЗВРАЩАЕТСЯ ИМЯ. ЕСЛИ МЕТОД ЗАПУСКА НЕ БЫЛ ИСПРАВЛЕН И ALLOW_NONE ИСТИННО, ВОЗВРАЩАЕТСЯ NONE.

ВОЗВРАЩАЕМОЕ ЗНАЧЕНИЕ МОЖЕТ БЫТЬ 'FORK', 'SPAWN', 'FORKSERVER' ИЛИ NONE. 'FORK' ИСПОЛЬЗУЕТСЯ ПО УМОЛЧАНИЮ В UNIX, А 'SPAWN' - ПО УМОЛЧАНИЮ В WINDOWS.

ДОБАВЛЕНО В ВЕРСИИ 3.4.